以史為證 每一次成功嘅革命都係以暴力推翻暴政

黃花崗起義失敗後，一部分革命黨人（共進會和文學社）決定把目標轉向長江流域，準備再以武漢為中心的兩湖地區發動一次新的武裝起義。在清廷將部分湖北新軍調往四川平定保路運動之際，留守湖北之新軍中的革命黨人遂計畫在1911年10月16日發動革命。但10月9日事跡敗露，導致革命黨人彭楚藩、劉復基、楊宏勝遭處死，新軍中的黨人害怕被追究，躁動不安，10月10日晚間黨人金兆龍、程定國因為偶發事件槍擊排長陶啟聖，釀成變故，熊秉坤、蔡濟民、吳醒漢等革命黨領導人於是先發制人，齊集猛攻湖廣督署，湖廣總督瑞澂出逃後督署陷落，至12日攻陷武漢三鎮，成立中華民國軍政府鄂軍都督府。

武昌起義的成功發動，使中國各地陸續響應革命黨人推翻清朝的訴求，最終結束了中國長達兩千年的帝制政體，建立了中國史上第一個共和國，即中華民國，是中國走向民主共和的開端，在中國歷史中具有里程碑意義。

今次嘅磚一定要掟 冇流血嘅革命不會成功
唔好等有人被捉走 泛民被送中先醒覺 你想下一代嘅未來係點 仲睇大家今次肯流幾多血

武運昌陸

天佑香港

好 你帶頭 我跟你

人地山高皇帝遠，暴力咪令到和平示威同中立ge人反感，可能仲衰，好似之前旺角「暴動」咁

戰爭的目的不是要你為你的國家犧牲，而是要讓你的敵人為他的國家犧牲。

成功阻止當年日本赤化既英雄

山口二矢（1943年2月22日－1960年11月2日），日本學生運動家及政治人士，右翼團體大日本愛國黨成員。因刺殺左派領導人淺沼稻次郎而聞名。
1960年，日本社會黨黨首淺沼稻次郎競選首相，極受歡迎，他奉行左派意識形態，反對日美安保條約，對中共友好，曾在北京公開發言，稱「美帝國主義是中日兩國人民共同敵人」。

1960年10月12日，在東京日比谷公會堂舉行的三黨黨首選前演講會上，山口二矢衝上演講台，以脇差刺殺淺沼稻次郎。山口當場被捕。因刺殺發生於日比谷公會堂，整個過程NHK轉播到日本全國，引發社會震動；後四十餘萬日本人參加遊行，譴責山口之暴行，呼籲社會秩序安全。

山口二矢行刺時身上帶了一封信：

汝、浅沼稲次郎は日本赤化をはかっている。自分は、汝個人に恨みはないが、社会党の指導的立場にいる者としての責任と、訪中に際しての暴言と、国会乱入の直接のせん動者としての責任からして、汝を許しておくことはできない。ここに於て我、汝に対し天誅を下す。 皇紀二千六百二十年十月十二日 山口二矢。
（中文翻譯：你，淺沼稻次郎，企圖赤化日本。我和你沒有私仇，但你作為社會黨的領導者，訪問中國時發表惡語，以及在議會中的暴行，讓我無法忍受。我要替天行道消滅你。帝國紀年二千六百二十年十月十二日 山口二矢）

數日後，山口二矢在少年監管所中的牆上用牙膏寫下「七生報國，天皇陛下萬歲」，上吊自殺，得年僅17歲。

我覺得宜家呢個處境 根本冇咩和平好講
冇係現場嘅 麻煩你睇下直播

攻城為下, 攻心為上
每一次影到警察用暴力都會幫示威者加分
但當示威者使用暴力當下就算係反擊, 件事可能會升級演變成暴動, 而失去香港同外國好多人支持同埋同情, 亦都合理化左警察用暴力, 對抗爭其實無幫助
雖然我都明個種無力感會令人想做D野去改變